% SELECCIÓN DE IDIOMA
%--------------------------------------------------------------------------

% ESPAÑOL

\usepackage[spanish, es-tabla]{babel}             % es-tabla muestra "tabla"
% en vez de "cuadro"
\addto\shorthandsspanish{\spanishdeactivate{<>}}     % evita conflictos con
% otros paquetes (con Tikz)
\selectlanguage{spanish}                             % cambia formato de fecha,
% encabezados de capítulos...

% CODIFICACIÓN
%\usepackage{fontspec}
% Manejo de fuentes externas

%lOS SIGUIENTES SON INNECESARIOS CON LUATEX
%\usepackage[utf8]{inputenc}                      % Teclado con codificacion
% UTF8
%\usepackage[T1]{fontenc}                         % gestion de fuentes con
% acentos

% MATEMÁTICAS
%--------------------------------------------------------------------------

% SÍMBOLOS BÁSICOS

\usepackage{amsfonts}                            % carga las fuentes de la
% A.M.S.
\usepackage{amsmath}                             % letras con \mathbb
\usepackage{mathtools}                           % Llaves, paréntesis...
\usepackage{nicefrac}


% REDACCIÓN
%--------------------------------------------------------------------------

% SÍMBOLOS NO MATEMÁTICOS

\usepackage{textcomp}                            % Yen, copyright...

% EXTRAS
\usepackage{dirtytalk}                           % Poner comillas LO JURO
\usepackage{csquotes}                            % comillas inteligentes
\usepackage{comment}                             % Comentar

% ESTILO
%--------------------------------------------------------------------------

% DISEÑO DE PÁGINA
\usepackage[table]{xcolor}                              % color

\usepackage{fancyhdr}                            % Encabezados y pies de
% página
\usepackage[bottom]{footmisc}                    % Notas a pie de página
\usepackage{setspace}                            % Modificar interlineado
\usepackage{enumitem}                            % mas opciones para
% enumerate, itemize y description
\usepackage[bg-a4]{_src/style/rpg-book} 						% Options: bg-a4, bg-letter, bg-full, bg-print, bg-none.
\usepackage{transparent}
\usepackage{boldline}                            % Lineas mas gordas para tablas
% FIGURAS E IMÁGENES

\usepackage{graphicx}                            % Insertar imágenes
\graphicspath{ {./_src/pics} }
\usepackage{gillius}                            % Usar fuente Gill Sans
\usepackage{pifont}                             % Literalmente solo para arreglar
% tamaño de la puta estrella

% OTROS

\usepackage{epstopdf}                            % Convertir EPS a PDF
\usepackage[skip=1em]{caption}                   % Pie de foto
\DeclareCaptionLabelFormat{andtable}{#1~#2  \&  \tablename~\thetable}
\usepackage{subcaption}                          % Caption para subfiguras
\usepackage{wrapfig}                             % Configurar texto
% alrededor de una imagen
\usepackage{float}                               % Objetos flotantes como
% tablas o figuras

% ARRAYS

\usepackage{array}                               % mejora tabular y array
\usepackage{nicematrix}
\usepackage{booktabs}                            % mejora la calidad de las
% tablas
\usepackage{multirow}                            % mejora celdas agrupadas
\usepackage{multicol}                            % mejora celdas agrupadas
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{boldline}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{threeparttable}                      % Notas en tablas

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[nameinlink, noabbrev]{cleveref}
\crefname{table}{\spanishtablename}{\spanishtablename}

% Magia negra para hacer compatibles multicols y endsupertabular
\newcount\n
\n=0
\def\tablebody{}
\makeatletter
\loop\ifnum\n<100
        \advance\n by1
        \protected@edef\tablebody{\tablebody
                \textbf{\number\n.}& shortText
                \tabularnewline
        }
\repeat

\makeatletter
\let\mcnewpage=\newpage
\newcommand{\TrickSupertabularIntoMulticols}{%
  \renewcommand\newpage{%
    \if@firstcolumn
      \hrule width\linewidth height0pt
      \columnbreak
    \else
      \mcnewpage
    \fi
  }%
}
\makeatother
